瑞典政府決定停止向中國遣返維吾爾人

瑞典當局星期一宣布，暫停向中國遣返維吾爾人。這些維吾爾人表示，他們是中國當局大規模鎮壓的犧牲品。

最近，因瑞典電視台播出一出揶揄華人的諷刺小品引發中國當局憤怒，不過，瑞典當局停止向中國遣返維吾爾人似乎跟這一多少有點莫名其妙的玩笑性質的“辱華事件”沒有多大聯繫。

瑞典移民局向法新社轉來的說明解釋了為何暫停向中國遣返維吾爾人：“數家人權組織提供的資料顯示，新疆地區維吾爾人的處境越來越壞”。與此同時，大赦國際組織周一要求北京當局承認“中國關押了大批穆斯林”。該組織在一份最新公布的引述眾多見證人材料的報告中稱，北京當局發動了一場大規模關押、監督穆斯林的“管教運動”。

八月份，位於日內瓦的聯合國人權組織指控北京關押了一百萬維吾爾族人，他們的罪名是與在境外的親屬有所接觸，或者在社交網絡互致敬意。法新社表示，暫且無法確證這一數字。

瑞典移民局一名發言人還表示，停止驅逐維族人的決定同樣適用於“其他來自新疆的並且已經收到驅逐令的少數民族人士”。但他沒有提供進一步的細節。

送走啦

到時瑞典變維族人收容國

月份，位於日內瓦的聯合國人權組織指控北京關押了一百萬維吾爾族人，他們的罪名是與在境外的親屬有所接觸，或者在社交網絡互致敬意。法新社表示，暫且無法確證這一數字

睇嚟可以 plan 下去瑞典旅行喇

就咁睇

好明顯係 瑞典 唔著數

中共可以養小幾個維族人
但瑞典又要養多幾個維族人